\section{Verwandte Arbeiten} \label{Kap3}
Bei der Erstellung des Papers "`A survey on Expert Systems for Diagnosis Support in the Field of Neurology"' (\cite{Survey_Neurology}) führen Josefiok et al. eine systematische Literatursuche der wissenschaftlichen Veröffentlichungen zu dem Thema \textit{Expertensysteme in der Neurologie} durch. Dabei wurden die Plattformen PubMed, Mendeley und Google Scholar systematisch nach verschiedenen Kombinationen folgender Schlagworte durchsucht: \textit{neurology}, \textit{expert systems}, \textit{diagnosis support systems}, \textit{decision support systems}, \textit{health care}. In die Literatursuche wurden lediglich deutsch- und englischsprachige Publikationen einbezogen. Des Weiteren wurden keine Beschränkungen für das Veröffentlichungsdatum festgelegt, wobei der Fokus der Suche auf Veröffentlichungen der letzten Dekade gelegt wurde. Die letztmalige Suche wurde am 09.12.2014 durchgeführt. Zur Durchführung der Literatursuche wurde PRISMA statement\footnote{"`The PRISMA statement describes an approach on how to conduct systematic reviews, surveys an meta-analyses. It consists of a flow diagram which describes the process of filtering and selecting references, a checklist for each selection and corresponding literature."' \cite[S.2]{Survey_Neurology}} verwendet. \cite[S.2]{Survey_Neurology}

Leitfragen der durchgeführten Recherche waren:

\begin{itemize}
\item{"`What approaches for expert systems in neurology do exist?}
\item{Are the expert systems applicable in daily practice and what are possible gaps and further research directions?"'\footnote{Um die Fragestellung nicht zu verändern, wird an dieser Stelle der englische Originaltext zitiert.} \cite[S.2]{Survey_Neurology}}
\end{itemize}

\subsection{Literaturauswahl}
Die erste Selektion der Literatur basierte auf dem Titel und dem abstract der wissenschaftlichen Veröffentlichungen. Dabei konnten über 15.000 Ver\-öf\-fent\-li\-chungen identifiziert werden. Nach einer weiteren Filterung gelang es die Anzahl auf 14.920 zu reduzieren, von denen sich wiederum 21 Publikationen als Duplikate herausstellten. Nach exakterer Filterung verblieben 59 Veröffentlichungen, von denen wiederum 43 Veröffentlichungen nicht im Zusammenhang mit dem Thema standen und weitere 11 sich als Reviews oder Editorials erwiesen. Letztendlich blieben sieben Veröffentlichungen übrig, die sich mit dem Thema \textit{Diagnoseunterstützung in der Neurologie} beschäftigen. \cite[S.2ff]{Survey_Neurology} Der komplette Prozess ist zudem in Abbildung \ref{PRISMA_statement} visualisiert. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=250pt]{Schaubild_verwandte_Arbeiten}    
    \caption[Literaturauswahlprozess PRISMA statement]{Literaturauswahlprozess PRISMA statement (Quelle: Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite[S.3]{Survey_Neurology})}
    \label{PRISMA_statement}
  \end{figure}

\subsection{Ergebnisse}
Eine Liste der sieben gefundenen Veröffentlichungen, inklusive einiger zusätzlicher Informationen wie Anzahl der Krankheiten, Wissensbasis usw. lässt sich der Tabelle \ref{table_LitSuche} entnehmen.


\begin{table}
\begin{tabular}{ |c|p {1cm}|p {2cm}| p {3cm}| p{2cm} | p{2cm}|}
\hline
\textbf{Name} & \textbf{Last update} & \textbf{Number of diseases} & \textbf{Target disease} & \textbf{Knowledge base} & \textbf{Method} \\ \hline 
Brunke & 1988 & unknown & Neurological diseases & Specialized literature & Database, rule-based \\ \hline
Bickel & 2006 & 400 & Neurological diseases & unknown & Database, statistical \\ \hline
Roses & 2009 & 6 & Neurological diseases & unknown & Rule-based \\ \hline
Reimers & 2009 & unknown & Neurological diseases & Specialized literature & Database, rule-based \\ \hline
Borgohain & 2012 & 4 & Neuromuscular disorders & Expert interviews & Rule-based \\ \hline
Borgohain & 2012 & 1 & Cerebral Palys Diagnosis & Expert interviews & Rule-based \\ \hline
Ghahazi & 2014 & 1 & Multiple Sclerosis & Spreadsheet & Fuzzy logic \\ \hline
\end{tabular}
\caption[Ergebnisse der Literaturanalyse]{Ergebnisse der Literaturanalyse (Quelle: Tabelle von \cite[S.4]{Survey_Neurology})}
\label{table_LitSuche}
\end{table}

Allgemein wurde herausgefunden, dass es unterschiedliche Ansätze für Expertensysteme in der Neurologie gibt. Der Fokus liegt dabei auf der Nutzung von regelbasierten Systemen, lediglich in einer Veröffentlichung wurde ein Ansatz unter Einsatz von Fuzzy Logik gewählt. Des Weiteren mangelt es es allen Expertensystemen am Umgang mit Wahrscheinlichkeiten und unpräzisen Informationen. Das Wissen für die jeweiligen Wissensbasen wurde bei allen Systemen entweder direkt von Experten oder durch Fachliteratur erhoben. Eine Evaluation hat nur bei einigen dieser Systeme stattgefunden. Die Ergebnisse waren jedoch meist unzureichend oder es lagen keine Informationen über die Anzahl der Krankheitsfälle oder die Prozentzahl korrekter Diagnosen vor. Alles in allem lässt sich auf der Basis dieser Erhebung keine Aussage treffen, ob eines der identifizierten Expertensysteme in der Praxis die Patientenversorgung verbessern könnte. \cite[S.5ff]{Survey_Neurology}

Festzustellen ist auch, dass zwar Expertensysteme in der Neurologie eingesetzt werden, diese jedoch lediglich das medizinische Personal bei der Analyse von Bildern und medizinischen Daten unterstützen. Darüber hinaus dient laut der oben angeführten Erhebung kein einziges Expertensystem der neurologischen Diagnoseunterstützung im klinischen Routineeinsatz. \cite[S.8]{Survey_Neurology} Dazu werden folgende Gründe angeführt: 

\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0pt}
	\item{Unzureichende Validierung der Wissensbasis.}
	\item{Unklare Herkunft der Wissensbasis.}
	\item{Keine Transparenz und Verantwortlichkeit für Daten und Resultat. \cite[S.8]{Survey_Neurology}}
\end{itemize}

